---
title: "Danksagungen"
date: 2017-11-04T21:35:49+01:00
draft: false
weight: 100
---

Viele Leute haben dazu beigetragen, dass diese Seite eine gute Hilfe in den XMPP-Einstieg werden konnte
und noch viel mehr Leute haben dazu beigetragen, dass XMPP ein gutes Chatprotokoll wurde und tragen auch
weiterhin dazu bei, dass dies so bleibt.

Hier möchte ich mich bei allen bedanken, die entweder dieser Seite oder XMPP geholfen haben. Sollte ich
jemand vergessen haben dann [teilt mir das bitte mit][10]. 

### Helfer dieser Seite

* [DocDock][110] - Danke für dieses schöne Theme
* [Ge0rg][120] - Danke für die Vorlage der Einladungsseite
* [Hugo][130] - Danke für diesen einfachen Webseitengenerator


### XMPP-Helden

* [ChatSecure][200] - Ein guter Client für iOS
* [Conversations][210] - Ein guter Client für Android
* [Ejabberd][220] - Ein guter XMPP Server
* [Gajim][230] - Ein guter Client für Linux und Windows
* [Prosody][240] - Ein guter XMPP Server
* [Swift][250] - Ein guter Client für Linux, macOS und Windows
* [XSF][260] - Die **XMPP Standards Foundation**, die sich um die Weiterentwicklung von XMPP kümmert


[10]:/invite/#info@mdosch.de
[110]:http://docdock.netlify.com/
[120]:https://github.com/ge0rg/easy-xmpp-invitation/
[130]:https://gohugo.io/
[200]:https://chatsecure.org/
[210]:https://conversations.im/
[220]:https://www.ejabberd.im/
[230]:https://gajim.org/
[240]:https://prosody.im/
[250]:https://swift.im/
[260]:https://xmpp.org/
